中國式表決 只有贊成沒反對

中國式表決 只有贊成沒反對

要聞

江澤民在會中由兩位隨扈攙扶站立。路透社

【本報訊】昨日十九大閉幕，由於當局並沒有開放給記者採訪投票過程，外界只能透過央視新聞報道看到會場舉手表決，只有贊成沒有反對的鏡頭。昨晚央視播出的《新聞聯播》分別對江澤民、胡錦濤、李鵬、朱鎔基、李瑞環、吳邦國、溫家寶等已退休中共元老給予了特寫鏡頭，當中老江表情吸睛。

兩人攙扶江澤民

昨日大會最後一個議程是由2,336名代表和特邀代表舉手表決，從央視播放的中共式的表決畫面，全體代表舉手同意、沒有人反對、沒人棄權下，將「習近平新時代中國特色社會主義思想」寫入黨章。表決前，大會安排女聲讀出寫入黨章的「習思想」內容，有網民調侃響亮女聲在沉悶會場很有提神功效。

在昨日會議休息片刻並開放媒體進場時，有外媒留意到主席台上的江澤民起身時需要兩人攙扶，但表情吸睛，時而摸下巴、時而閉目似再次入睡，也會有放大鏡閱讀報告。休會期間，習近平也轉頭跟坐右邊的胡錦濤講話，雙方還面露笑容。到習宣佈十九大閉幕，已成功進一步集權的他，離場時比開幕時顯得輕鬆。媒體見他走到前國務院總理朱鎔基位子後方時，也特意停下來扶着朱起身，並親切的笑了笑。隨後又與數人握手後，然後快步離場。而即將卸任的王岐山，在離開會場時也顯得神態輕鬆。

《蘋果》記者

相關新聞

習思想列入黨章 與毛澤東看齊
要聞 6小時前
外媒：習或5年後續掌權
要聞 6小時前
料新常委下屆全部換班
要聞 6小時前
對港事務升格 執行「全面管治」張曉明王志民齊升中委
要聞 6小時前
政治局變習近平忠臣分封大會
要聞 6小時前
港澳小組勢換班不改路線
要聞 6小時前
許其亮或連任軍委副主席
要聞 6小時前
成雙料委員 料取代「出局」王岐山掌中紀委黑馬趙樂際執反腐帥印
要聞 6小時前
仕途傳奇屢救火 王岐山或另有任用
要聞 6小時前
佈局反獨促統 劉結一料接掌國台辦
要聞 6小時前
點滴：益一帶一路媒體冷待港媒外媒
要聞 6小時前
權鬥不止 加開會議商名單習家軍攻陷中委搶要職
要聞 6小時前
十九大中委習家軍
要聞 6小時前
減改革阻力 央企高層無份
要聞 6小時前
李源潮出局 共青團派沒落
要聞 6小時前
李小鵬坐正 仕途看漲
要聞 6小時前
被爆貪腐 傅政華照升
要聞 6小時前
蘋論：天不容問
專欄專論 6小時前
【習權時代】一中全會今舉行 七常委齊亮相
即時兩岸 4小時前
【習權時代】博聞社：郭聲琨將接掌政法委 孟建柱婉拒做國家副主席
即時兩岸 3小時前
【習權時代】形容中共「硬反獨軟促統」 呂秀蓮：不可掉以輕心
即時兩岸 1小時前
【習權時代】七常委名單曝光 栗戰書趙樂際入常
即時兩岸 31分鐘前
【習權新常委】政壇不倒翁 「江派」韓正升呢
即時兩岸 15分鐘前
【習權新常委】團派汪洋敢言 曾與薄熙來隔空戰「罵娘論」
即時兩岸 16分鐘前
【習權新常委】67歲栗戰書大器晚成 剿周永康令計劃有功
即時兩岸 15分鐘前
影響兩岸三地五年局勢習權時代新常委今亮相
要聞 6小時前

亞視返生先
定江澤民死先

吸乜撚野睛呀垃圾蘋果

其實你除左識鳩貼毒果嘅濕鳩文之外仲識做乜

大錯特錯！！！

現實只有一瓣：被代表！！！！

港式茶餐廳 電視只長開播TVB沒得轉台

投訴反五毛人士洗版